劍橋大學關注香港國安法 考慮褫奪林鄭榮譽院士名銜

特首林鄭月娥是劍橋大學沃爾森學院榮譽院士，去年至今英國上議院議員、在英港人曾要求學院褫奪林鄭榮譽院士的名銜。沃爾森學院今日（1日）表示，堅決支持保障人權及言論自由，學院對《港區國安法》頒布後，對香港最近發生的事件深表關切。學院指，會考慮褫奪林鄭月娥榮譽院士的名銜（will be considering Mrs Lam's position as an Honorary Fellow of the College）。

三名英國上議院議員去年 11 月去信劍橋大學校長、副校長及沃爾森學院院長，要求收回林鄭月娥榮譽院士頭銜。三名議員在信中批評，林鄭無能及好鬥的處事方式，引發200萬人走上街頭示威。該信又斥林鄭多次作出錯誤決定，包括是DQ民主派參選人，以及囚禁社運人士等。同月，超過170名學生、校友及市民在當地發起遊行，促請劍橋校方撤銷林鄭月娥的榮譽院士頭銜。

劍橋大學曾在去年 11 月表示，沒有打算對作出任何行動，亦表明會避免作進一步公眾評論。

source: 立場

仲有佢陷家既英籍

轉頭清華都比番個佢啦

Wow 又考第一

應該連佢兩個仔既學歷都取消埋
影衰劍橋

拎返個大灣區榮譽的名銜

咁我又唔介意wor
咪擺出嚟俾大家評下邊個學歷值錢啲

係咪dq王lord de pulford 幫佢申請架

唔得，係我就要佢同個囝永世留英，老母留大灣區

團聚都唔撚俾添啊

年年考第一真係唔同d

DQ王

鄭林兆波呢

一開始頒畀佢臭閪都on9啦，佢憑乜

係就快，唔洗諗即刻做

取消哂佢成家英國籍先啦，佢地咁愛國，應該唔洗要啦

林手足
佢應該找和平獎

堅決反對英國干預

將學術政治化

中國人唔會希罕外國學位

清華大學可以頒返比林鄭

仲考慮緊, 快d郁手啦

請問有無得推Twitter?

林鄭會唔會話：
沃爾森學院此舉已違反《港版國安法》
雖遠必豬

gogogoooo

仲要考慮

有習總讚一句 好過曬英國垃圾虛名

快點

你都on9，人地出入自由

下條柒婆有啲咁的野

劍橋快手除名啦

Do it!

推 tweet國際戰線 天下制裁
BNO已開通 MPF準備走人

推 國際戰線 全面配合制裁
舉報輸入軍民兩用科技設備公司

同埋佢啲仔

借個位，BNO平權正視聽
黑色五毛分化警告，大量五毛正在用藍絲有BNO、走人對唔住97後割97後等風向進行分化，大家小心。

1.大家比人拉過/有小朋友（細路是重點，香港未來棟樑，正如今時今日d前線義士，咪比佢地洗腦變小糞紅，否則香港係真正玩完）的話就應該即刻走，其他人亦應該起碼做好隨時走既準備，香港抗爭運動已經由本土抗爭升級為準國際戰爭， 我們能做的十分有限。 相反大家離開或準備好隨時可以離開，則美國及其盟友可以隨時採取行動，對香港進行制裁，令香港達至零經濟活動，攬炒香港經濟， 甚至日後作出軍事行動亦無需擔心誤傷香港人。 而且大家亦可用移民理由提取所有資產及強積金進一步打擊香港的財政儲備。
而且多人走亦可以起到掩護最需要走既手足，救奶左野手足係目前最重要既事。

2.大家無需擔心藍絲以及黑警移民英國，藍絲得兩種a.垃圾b.收成期，a.涯唔到六年移民監b.揾錢唔捨得走/走要承受巨大損失

重點：大家不應該反對平權或推到現階段設立篩選，因為這樣會妨礙奶左野手足逃難。反而，大家應該在藍絲移民英國後再篤灰。大家，要記住，篤灰係一把藍絲頭上既利劍，一日未入籍一日都嚮度，我就係要佢地嚮英國每一日都擔心比人篤灰，呢樣恐懼做為懲罰先係最大懲罰。

3.97後手足唔會被割，首先，佢地可以跟BNO父母及配偶前往英國。第二，對於未受BNO平權保障嘅人佢哋仲有美國既救生艇計劃，該計劃估計幾日內亦會通過。

希望樓主可以pin，一齊擊退五毛

劍橋戰線！

買定花生先。睇劍橋被港共blacklist。

仲考慮乜鳩

佢係手足

無所謂啦，都就快聞到棺材香

好似無twitter post
唔知luke de pulford會唔會提呢件事

其實要考慮啲咩

快D收番啦！

推

英國佬好鍾意用考慮呢隻字

仲有佢兩個寶貝仔呢

林奠真係香港版秦檜

計下有咩着數先

叫支那福建大學又頒返個博士比佢咪得囉

快d上Twitter多謝人啦
包括Luke de Pulford

講事實啫

好過冇
快啲好冇

個仔會唔會緊要過名銜

點睇都係送中慘過冇得「團聚」。

考慮完未

真係讀返嚟嘅話無可能取消

應該全家都取消英籍
做個勇敢的中國人

一早就應該要啦

取消佢冇用
應該取消佢兩個仔
佢哋得廿幾歲 仲要出嚟打工寫CV

清佢海外家產, 國籍先最有用

佢唔care啦都做左特首

要整返個集氣先得

幾時到佢個仔

已提 快d上去多謝人

考慮

佢依d咁撚要面子既人唔同講法

英國用字係咁謹慎

佢搞散香港咁多家庭，咁就叫懲罰？？？

咁人地可能都要開下board既

已經like+retweet

其實佢而家幾多 銜頭
佢都唔介意啦
中共照樣照佢
佢照袋人工四十萬

up

唔會唔care 但佢依家點都會死撐

佢好要面
而且呢個名銜係佢人生中最大

唔該全家送返去中國

正解 除佢個仔銜頭仲好啦 仲有效

唔洗考慮喇

Mrs Lam: 我無左榮譽院士名銜我都唔會驚架....

失禮死人，今日先考慮哦～～

癡線啦 有咁既老母 冇得認重開心

大灣區榮譽博士

push

g持

今次我就支持喇

找不到英文 source

想分享給外國朋友

一早要啦，整臭自己個名

勾結外國勢力
去啦 国安法

too late

有咩慘得過全家團聚
一家人最緊要……

佢應該唔care，最好取消晒佢家人海外護照及財產。

找到

唔會係清華北大呢啲俾
因為呢啲大學亂咁派會影響排名
你估一個為左林鄭值唔值？

劍橋大學已違反國安法

仲有班香港留學生呀 佢哋由上年打到宜家啦

不過佢哋有人話太遲了 (too little too late)

林鄭驚閪咩
北京、清華大學自然會補返個名銜比佢
佢d仔返大灣區讀書仲有前途啦